一周年之後我哋分開咗

一周年慶祝完
兩日之後我哋分開咗
好心痛

半年分一次 好快又一齊返架啦

今次應該復合唔到

事出有因

why

衰自己唔上進同懶
半年前佢已經叫我上進嗰陣時我得過且過
直到我發現事態嚴重嘅時候
想開始補救
但佢就等唔到落去
真係好後悔

係佢要求高定真係你唔上進？

的確係衰自己

唔。。。。咁都幾大鑊
無力挽回？

冇喇。。。
佢話唔想再湊仔 拍拖好攰
不過唯一安慰嘅係 佢冇block我任何野

幾歲 同埋要上進d乜

呢d好多時候只係藉口黎

20 因為佢好睇將來 而我就得過且過 其實都係想我開始諗將來

下 業都未畢上乜撚野進.............

要你搵pt咋下話 好心咪撚咁戇鳩啦

咪撚傻啦 唔係以為返份19煙腸就好撚上進好為將來下話

大家話我應該點算好

原來半年前已經咁樣
咁算撚數啦咩唔上進都係藉口黎

唔上進只係分手藉口嚟 咪撚咁傻啦

其實真係通常有其他原因

ching一年都其實算係一段好長時間啦
但你地係咪依架都冇keep contact架啦

唔係呀... 周年嗰日都有出街
琴日俾返啲嘢佢嗰陣（最後一次出街）
佢都會正常同我傾偈
但我一話可唔可以一齊返佢就堅決say no

一年都長

睇黎佢都好決絕
好似聽落都想好頭好尾咁

ching你都好似經歷緊類似既處境咁?

戇鳩

冇啵

其實佢如果仲對你有感覺 其實好易氹 攬住佢話你會改就得

咁你做咩咁感觸

講事實姐 拍得果一年就咁樣分 好多時都係藉口

大學是三年好還是四年好？敢情是四年制好。
大學不一定是學術自由的場所，還是戀愛轉型的金鐘中途站。

大學四年，本身是一個很現實的小社會。女生在第一年的上學期，通常都忙着把本來的小男友甩走──自己進了大學，他卻過不了這道門檻，要報名副學士課程或更不堪的展翅計劃；或者自己進了港大，他只去了城大，感覺上總是有點怪怪的，拖下去不如早解決。

「有沒有發覺，自從我進了大學一年級之後，我們好像有點合不來？」在翠華茶餐廳，她一面調拌着眼前的菠蘿冰，一面開始宣讀她的判詞：「I mean，其實在讀預科的時候，我們的世界好像越來越遙遠，我想，大家都到了這樣的年紀，是不是應該冷靜地Find out ，怎樣去解決這場Crisis？」

這句話，觸動了滿臉暗瘡、架着銅絲眼鏡的他敏感的少男觸覺細胞。他放下啃了一半的奶油多，用廉價紙巾抹抹嘴角的煉奶：「我知，你即是嫌棄我啫。你入了Hong Kong U，你好嘢。 我只係讀副學士，我配唔起你，但我可以等吖。」

「Come on, James，可不可以成熟一點呢，」她說：「在你的眼中，我是不是一個那麼功利而現實的女孩？其實我們的Differences，在唸F6時就已經湧現了。例如，升F7那年暑假，我想去歐洲，你卻堅持要去九寨溝，我們還吵了一架，從此我一直在想，我們會不會是屬於兩個不同層次的人。」

「但是，」他意識到他可能的歸宿，但還不甘心地上訴 ：「嗰次係因為我唔夠錢，我只可以Afford報名關鍵旅行團啊。無錢係一種罪過嗎？如果係，點解你唔老實講？」

「I'm not talking about money ，你很清楚。」她把語氣抬高半個音階，這時她發覺自己有點像在立法會發言的余若薇：「還有，我不可以忍受你在選舉中投票支持長毛。我覺得他不夠理性，我不希望我的Boyfriend漸漸也迷上哲古華拉的海報和著作。我不是反民主，只是比較接受四十五條關注組。上一次在西貢的海邊，我對你說過的，只是你那時並沒有用心聽罷了……」

「我×！」他終於發脾氣了：「我知你係睇唔起我，我哋分手算了！」他拿起帳單，走到櫃枱，回過頭來恨恨地說：「恭祝你考入了Hong Kong U，祝你學業成功，搵到個醫科生做老公吧！」

他走出了翠華。她木然望着，此刻有想抽一口煙的衝動。手提電話響起，她接聽：「喂，喂呀，是你呀，我跟他把一切都講清楚了……」

那是港大法律系二年級的新男友，進了大學，總會有許多無辜的犧牲，不一定都在試場……

都好難講既
真係聽好多依架得幾個月tim

其實都算係好頭好尾嘅
佢完全冇block過我嘅嘢
只係我唔敢搵佢（都唔知有咩好講）
算係好聚好散嘅....

琴日同佢最後一次出街好尷尬
完全冇拖手冇接觸

不過聽落佢都好似有俾過機會你改咁
佢點樣覺得睇唔到你地既將來呀
你都係20 wo..
仲讀緊書?

讀緊書..
佢半年前真係叫我改我嗰陣時冇聽
前兩個星期佢話頂唔順我咁樣 要分開
跟住我先意識到個問題 之後我話真係會改 佢話最後一次機會
但就係唔知點解前幾日佢無啦啦話唔想再等了好攰了

呢d根本冇諗清楚就一齊

巴絲打已經講得好白

讀緊書佢想要啲咩既將來
你係咪都真係認同佢講既改變架
如果ching你唔mind會唔會想留個tg再傾?

ching好似心水好清咁

ok啦 睇得多

你留

咁你自己既感情狀態又點呀

你地兩個都係學生？係唔係你成績唔好又懶，讀書唔上心？

Yes....

嘢都未做諗乜Q將來~藉口嚟姐~

想當年我個FD帽人都係好堅決地SAY NO

你係社工?

以為自己開post

無啦啦做咩咁問

嫌你唔上進只係藉口

唔知 見你咁關心樓主

濛狗哭𠹌左

我明明都好關心你

我係浪子黎

屌，20歲係應該有得玩就去玩盡嘅年紀，何必去上進，仲有幾十年比你去上進，但年輕就可一不可再

加埋四十歲都冇上乜撚野進阿
佢呢 人開始大 開始接觸到啲有經濟能力既人
有比較 想比機會你 可惜你睇唔到
而家佢放棄你啦 去享受生活
你呢 廿歲仔讀緊書都比人屌唔上進 仲要認同
你應該都係啲剩係打機打波既濕鳩

冇嫁啦 再鐘意呢一兩年都唔會一齊翻
佢出社會比人屌幾年
你就做翻幾年上進fuck boy
到時比心機

来也匆匆去也匆匆

屌你咩殘體字

點算好好唔捨得佢
半年前都同佢分開過 不過幾日就一齊返
但睇而家情況應該冇可能了

就算俾你一齊返到 半年內 你做咩都冇用 係睇你唔順眼 點都會用番你唔上進黎同你分手 你做嘅嘢永遠都跟唔上佢要求嘅嘢 出到嚟做嘢更加嫌棄你
利伸 拍咗五年 23歲 中學拍到出嚟做野

上進d係要你讀多d書定返多d工？

佢想我將來有個穩定嘅工

呢d唔係好基本咩？
乜你唔想要穩定工？

我嗰陣時唔識諗 佢一講呢啲 我就得過且過
真係後悔

直白d講
係唔係你畢左業/就黎畢業
但唔打算搵工

嚟緊九月year2....

下 咁你未諗好正常啵

係呀佢由細到大比屋企人灌輸 所以佢好睇好將來